童話online下月底結束營運

《童話》2018年5月30日結束營運公告

《童話》自2003年推出以來，一直深受港澳區玩家喜愛，陪伴大家一同成長，從最初的月費制，到後來的免費制，以至去年推出的完全免費版本，十五年來與玩 家一起度過有笑有淚的時光。《童話》為玩家帶來了歡樂，也為玩家彼此間建立友誼，大家在《童話》世界中結伴同行，與幻獸一齊冒險，與知己好友談天說地， 《童話》歷年來點點滴滴的每個畫面，成為了大家腦海中的永恆回憶。

回顧過去，《童話》曾經推出多個大型資料片及改版，包括人魚傳說、愛麗絲夢遊仙境、天方夜譚、國王的新衣、綠野仙蹤、拇指姑娘、美女與野獸、桃太郎、糖果 屋、金銀斧頭、十年回憶版，也曾經舉辦多次大型官方網聚，與玩家一起度過了十五年難忘的歲月。感謝玩家一直不離不棄，讓《童話》屢創佳績，成為了港澳區最 長壽的經典線上遊戲之一。各位玩家的長期支持及愛戴，對我們來說更是莫大的榮幸及鼓勵。

然而，遺憾的是，天下無不散之筵席，由於與原廠授權合約結束關係，《童話》港澳版將於2018年5月30日(三) 10:00 正式結束營運。對於這個決定，我們雖然不捨，但也無奈接受事實，在此謹向所有《童話》玩家致以最深的歉意，也衷心感謝大家支持，期待日後有機會與玩家再聚。

2018年4月11日(三)10:00 《童話》停止新帳號註冊
2018年5月30日(三)10:00 《童話》關閉伺服器

為了感謝《童話》玩家多年來的支持，《童話》官網及討論區將保持開放為玩家服務；所有於2018年4月11日10:00維護前建立的《童話》帳號，將可獲得免費點數5000點回饋。

營運團隊再次感謝所有《童話》玩家十五年來的支持及厚愛，對於服務未能完善之處，也感謝各位玩家的體諒及包容，並會銘記心中，作為以後營運遊戲的提醒與動力，感謝大家對《童話》的一路支持及愛護。

哇 屌

第一隻online game

一樣 小學已經開始玩
聽到呢個消息好sad

所有於2018年4月11日10:00維護前建立的《童話》帳號，將可獲得免費點數5000點回饋。

d點重有咩用

送比你最後玩曬佢

可唔可以推出手機版,好想玩

12個啦， 金銀城街市，明就明。

+1

而家仲用緊個時比果個密碼

aesoprxxxx

夾錢買代理得唔得

因為童話先學Program

climbxxxxxx

屌我都仲記得

第一次玩係天方夜譚個版
表哥帶玩左一陣
咩尻野黃金水桶
唔多記得了

仲記得殘兵

Climbya8596
到依加仲背到

so sad
香港ser有成70幾個ac
宜家仲有玩

幾時出

小學雞個時玩人手升技lv，依家諗返好有恆心

講到宜家都冇聲氣

以前暗儀帶升超好賺
但係係地下室度升技升到傻

玩得最耐嘅一隻online game

aesope

想當年手動升暗技上61
有招黑洞就帶升沙中賺可因

之後買核心比隻合體魔獸使

再之後打次元

地下室開娃娃都升撚到傻

Pp 後你些少
愛麗絲資料片

好多回憶返黎來
唔知d老朋友呢架點呢

禾小學玩啦 好似小6

aesope我記得好似係OK定7仔帳戶黎

有私服

以前D AC好似係唔知買咩包開

Climbb16872 第一批玩家咁制

如果有手機版會支持，pc版少人到無心機玩

Climbv77218
估唔到自己竟然仲記得

買碟送帳號呀

仲記得之前無錢比月費
要每個鐘7蚊 仲要專登落吧玩
唔知係本身鍾意依類game定因為第一隻玩既game
一直以黎都特別鍾意玩2.5d回合制olg
多謝你由小學開始就比我既童真 歡樂

大左見到d人psn叫climbxxxxx/aesopxxxxx
就知條友有玩過童話
捱左咁多年估唔到都要執

放隻驚出黎比人搞私服啦
唔係話唔想玩佢
但今時今日個升技經驗仲同十年前一樣

打鼠王+++

留名等人搞私服

講真 online game有15年命真係算好長
雖然預左有呢一日
但都係唔係好接受到
諗番呢十幾年嘅回憶 組隊打怪 打王 人手升技 就算到後期單機玩 呢d回憶都好寶貴
心好酸 好唔捨得
再見啦 我第一隻玩嘅online game 我嘅童年回憶
一路打一路喊 痴線

出手機版好過啦

*sing Sell 小光 三石 有意悄

lalala lala lalalala lalala la

小光.... 好懷念。識回血既貓頭鷹

史王++

你哭著對我，說童話裡都是騙人的

賣未開封卡拉龍

重有木波 寶石獸 火虎 火獅
呢幾隻當年真係神寵黎 印象寶石獸賣8萬

呢隻game最唔好係10lv後去醫院回血要俾錢 ...
好撚肉赤

15萬聲望

邊到

仲要迫自己行路 唔好成日傳送 要比錢

以前未夠lv入島
係金銀城下面個礦山升左好撚耐

要買五車先得 唔係遇怪遇到你仆街

呢個真係.....屌

之後就有一代車 好似25萬 真係諗起都好滾動

玩到秒龍三無玩 而家搞到又想玩返

月費制開始玩
/sing lalalalala~lalala

車同之後有飛毯

全敏既重要性

愈講愈想喊 今晚即刻裝返落電腦玩緬懷下

等私服

+1,一陣收工狗衝返屋企裝返黎入game睇下最後既畫面先
岩岩係隔離po見到有人放左d bgm既youtube link,一路聽一路諗返當年玩果陣d點點滴滴,好有回憶,唔敢相信已經過左成十幾年

細個玩魔力冇錢玩次次都開新ac 免費玩七日就算

btw 玩童話果陣好早期， 咩融合果d 都未出， 走去打登山雪怪， 練到有火焰流星已經覺得自己好勁

童話仲有大量任務， 真係好正， 雖然都幾煩， 要行黎行去

大地之怒好難練 有火流星即刻去屎洞威威

所以咪要買隻小光補血， 補完又用祈禱回魔， loop 到滿

封測玩

果時勁多MK仔

咁快就15年

前排入金已經無乜人 好難唔汁

屌咁都執
仲有好多高戰係入面

aesopq95107

其實官方重開一次server唔得咩 實大把人回窩

果陣無乜職既技可以打晒全體，所以果陣法師學左火焰流星之後入屎洞好威下 搶住邀佢入隊

最好玩應該係有精練前

點數制果陣 諗返其實勁燒時間 一個鐘起碼有3個字係到補

題外話：法師就有得補姐，咁旅人戰士果d點補

十週年試過
3個月就冇哂人

Climbb 無係綠野仙蹤
再舊係aesop
國王的新衣係aesops

買藥 所以個陣簡做光師

所以要升法師打下錢先有錢玩其他職

Sosad

aesopx
次次見人user name係呢個開頭就知有玩童話

食藥或者組光師僧侶

吉恩村首音樂

仲記得果陣村長好似有時會叫你個名幫佢幫個人做特別任務
好撚多錢
細個有幸試過一次 開心到傻果陣

隻game做乜撚都要錢真係on9
得法師可以自給自足
食下藥又藥石無效
不過真係好玩

climbyxxxxx

其實都好合理,大家都係想搵返當時童年既回憶,點點滴滴,當年玩得既人呢家都已經投身社會,即使童話再搵新代理/重新開ser,大家都剩係會玩返一排就棄哂game,因為搵完回憶完之後就要返黎現實繼續返工/做其他野,邊有以前細細個咁多時間玩
除非童話肯出手機版,唔係都無咩出路/希望

自膠

記得之前暗術士好受歡迎，係咪可以原地召喚怪獸打怪刷經？太耐了唔記得曬

雙開掛機掛全日，賣去物流，又自己整藥其實都自給自足到
法師50/60lv 升技慘撚過死.....

第一隻online game...仲記得個時無錢係咁釣魚 升lv唔夠硬比班木偶打死左

諗起自己讀小學玩童話既時間 一眨眼就以經出左黎做野
忍唔住喊左

黑洞爆發打全體
但成日miss
之後比魔獸使取代晒

好記得係玫瑰島升隻格鬥家

係，最初暗c暗儀加黑洞帶升無敵
之後先興起大老闆同幻c，仲有再之後光師恩雨

平時無人玩 無人提
最多係回憶post叫下春 扮老屎忽

而家話點解執
租server 都要錢啦 免費開一世咩

暗技升到仆街
但好開心

記得細個無乜錢 唔食野用D 0用錢係咁買個D膠卡 唔記得名
好似一定有10000可因 同其他野抽

雷爵呢個垃圾摺埋啦 前幾年開始成個營運已經放置 代理埋啲垃圾大陸game 成個高層都係驚蝕錢大量優質遊戲胎死腹中 不過而家olg沒落都無得怨了

封測開始玩 細個拎媽媽d錢去買月卡 再換童錢
結果比人用隻叫光卡拉既光蜂呃晒d童錢

熄server之前記得登出，如果唔係就會入左遊戲世界

我第一隻玩嘅online game

我寧願留係童話世界

仲好記得以前童週⋯新年個一期有副大富翁定唔知咩棋，
好有心機剪晒出黎砌黎玩
仲有幻獸卡，不過扔晒了⋯

最舊既童話點卡除左登山雪怪仲有土天，個張鬼火咁靚

我仲有成套係屋企 除左第一本..

無啦 olg沒落已成定局

我都試過比人厄錢厄石 果陣嬲到震

都好既，起碼大個無咁易被人厄

大富翁重有keep起 果期有隻好大既馬嬲

動漫展要特登排，買個本集卡冊

中學果時第一個網上男朋友就係童話識

其實online game 執硬， 玩最多online game 都係90 後， 好多都出黎做野已經冇時間玩， 依家d 細路又唔玩online game, 淨係玩電話game.
童話其實都重出過啦， 但都搞唔起， 始終真係冇時間煲， 點同我地細個日煲夜煲。 7 點返學都要六點爬起身玩一陣

以前一有零用錢就落7仔買10蚊張嗰啲卡抽野

集卡冊 我都有 不過sport cart 故事卡冇儲齊

仲記得小學一有零用錢就買個d寵物卡

早排先執屋搵到十幾張 之後忍痛dum晒

仲有結婚book唔到時間 要凌晨4點起身結

本身都唔係好信人
試過電交都比人呃左4定唔知5石加隻企鵝
自此連自己bff 細佬都唔會比pw

人魚傳說開始玩，玩到綠野仙蹤
好記得以前入金銀城地攤會lag機
多人到擺攤擺上長啲嗰幾排度
要隱藏晒其他角色先玩到

之後回鍋已經得返幾條友

小學個時玩 唯一一隻上過榜既online game
玩個時仲係人魚傳說 上大劍師榜 好懷念

由小學開始玩
當年玩到無錢都要玩

不過當年手動升技真係撳到手都斷
但練到大技又好滿足

mk 冇玩過結婚系統， 其實後期果d 融合呀， 分子果d 我已經冇玩過。 仲停留係岩岩出最初果陣

好懷念 啲bgm
係我第一隻玩嘅online game

climbv..

第一次玩玩暗師, 之後即使改廢左黑洞, 都係好鍾意玩暗師

D bgm聽到眼濕濕

細個入完個CODE一定掉鳩張卡 唔想比屋企人知買咁多呢D
而加好想要一張

走啦，臭雞

當年既陣容

我真係無後悔過用好多時間打機玩童話細細個識到好多人 都係因為童話呢隻game
xx1491 魔幻拳煞 ...
最重要既係 乂小瑩乂 有生之年真係好想搵返你 好想知呢幾年你生活得好唔好 好想為當年唔成熟既我 同你講返聲對唔住

暗師升技真係升死 人地有錢可以比錢補滿mp 我窮撚要靠祈禱回魔慢慢升

我依家仲係用緊climbv 33xxx

童週由創刊號開始買，買到變雙週
好記得上過封底排名榜
仲有一期講一對現實夫婦係喺童話度識
唔知點解好深印象

無玩之後成棟丟咗，好後悔

有車嗰啲好撚勁

終於到咗呢一日...

依家立刻down番落黎玩

最後時間

應該比人註冊

我相信好多地方 都值得行下

充滿回憶既一隻遊戲 好走

當年有架貓車勁開心

比人爆過幾次ac
想知其實係熟人做定真係有病毒會爆人ac

最低級嗰架唔好亂駛錢就唔難整
之後啲新車先煩

好懷念

好後悔冇早幾年出世
一開始接觸已經係醜小鴨ser

果陣重入過蘋果一族

想玩返懷念下都無account了

由月費制開始玩
好記得精靈條村”田”字型

仲記得小學雞同幾個friend喺綠茵湖度升lv

有冇ching直播 想睇返童話嘅世界

上敗家一族睇攻略

你唔係亂上網應該都唔會中木馬俾人爆既， 同埋有d 細間網吧都危險。 去過間細網吧玩巨商過兩日俾人爆左

唔睇做任搵NPC搵到天光

記得一開始得灰姑娘同睡美人ser果陣已經開始玩
之後學生哥無錢交月費就棄左排，
到後尾話出醜小鴨免費ser又返去玩返
其實果陣最致命係將收費ser同免費ser合埋1個ser
收費ser比醜小鴨ser既人玩早幾年，合完ser完全比人屌打 錢又唔夠人多 lv又比人大拋

中學時期個個月都慳飲慳食去課金買包
買ac又驚人地仲真hkid 可以拎番個帳
十幾開掛工作技能
按鍵精靈地下室練暗師

屌
我就係懶型揀咗做戰士
食晒屎咁

大老板同暗使都升過一隻 仲要轉生左幾次
由豆丁咁細個 同表哥玩果陣最勁果堆人都係打月光村同出外島
後來中學就自己玩 玩到大老板有分算秒土木區
自己雙開暗使開暗儀帶人升 仲記得收成30幾萬一個鐘
升技真係最哂時間 不過學到技真係好開心
早兩年開番ac入去發現仲有勁多值錢野
咩分子 寵物降級雞湯

我係成班小學雞一齊玩 每人一隻職
好想做光師 但比人迫我做暗術

屌

木波招技
回主血再補自己血

登山雪怪
寶石獸

哇原來仲run緊！

個陣係第一批玩家 帶住隻咩光明貓頭鷹

自己係用劍

厚血寵轉換 再回復
好似30lv就學到

down番個主程式backup所有bgm 先
真係世界級好聽

但好撚型 風動閃 四連斬

點解冇人講木波存
明明用木波就可以生命轉換補主角血
之後再有招技係補自己血

初代覺得火獅好勁
終於買到火獅，未夠親和，咬死自己人

每一首一聽就知係邊張map

我覺得呢隻GAME D任幾高質, 包含唔少童話故事元素再改篇

好過D GAME一尾打怪轉圖打怪無限LOOP

我都有同同學一齊入工會一齊玩㗎
但就成日都要拉埋佢哋一齊去升
之後佢哋賣嘢賺到發發
我都只係一個死戰士窮撚

無更新 又死城 都捱到宜家 好好架啦
美人魚玩到宜家 小學玩到宜家 斷斷續續都咁多年了 有啲傷感
一齊1lv開始玩到5月31啦我地

學仙境整mobile 賺返轉先嘛

話說當年雖然都有昆狗 但其實有勁多人都勁好人
族人有時會免費帶升唔多講
有啲人game入面熟左仲會借裝備比你
有啲裝係lv1就著得 附帶加好多體 升新人果陣每1lv加多勁多血
依家諗返 佢地有冇諗過有人會借完唔還 定係果陣大家個信任程度都好高

唯一一隻課過金既game

出返手機版都好呀
我小學開始玩

體智裝 升人必備 10lv就過千血

喊出來！公測就玩，想當年 神之守護 全ser 第3😭😭
童年回憶，第一隻online game ,我命有大量虛寶係入面，以前生命核心賣到幾舊水😢

真係童年回憶
灰姑娘ser
叫靚哥哥
勿相認
當年會等 村保 城堡
等知咩level range / 城市即飛去 轉ac
沖去 行行下話full 左

以前十幾開掛機 伐木釣魚挖礦冶煉鑲嵌
雙經一定早起身 每日瘋狂打機
成日行金商等人打錯價錢買平野

好懷念

唯一一隻全心全意玩既online game

aesopq

重玩得最多既game

宜家一齊入去1lv 玩到5月31號啦

仲記得每日好似係三個雙經時間
10-12
15-17
20-22
唔太肯定
不過果時星期六日三個時間都拎曬黎升LV
依家諗起都覺好痴線
細個打機唔知點解都比較好耐性
唔似依家打機都冇以前果種引

3車最撚型 之後都特登整
好似要打遺跡整

細個玩時識到個女仔同我結婚
之後再無聯絡了, 我諗你都做人老母了
黃曦文我係凱乂雪呀你幾好嗎

童卜土. 童話大富翁😭😭😭😭

想當年打中秋出4石賣200m
然後收月卡78m成功左
先卡後錢勁想做昆狗

睡美人ser揮手區

果時老母同自己都有玩

玩呢隻game 唔知點解成日會去金商度行

廢電腦行過金商一定
< 大家都不見>

*banner 收大量xxx 價錢可2

瘋狂夾緊公仔

暗2月光村

1 2 3 木頭人

456木頭人

有冇人知賭場幾時開

* sing先係王道

收左皮

到最後都係無錢買火智寵

公測既時候開始玩
最開心係同家族既人仲有聯絡
識左十幾年 間唔中都約出黎食飯

細個成日聽人講上網識人好危險
又點會估到同呢班人可以keep得咁耐呀

電腦做莊咋喎
記得以前好似有限星期幾

煩撚到嘔
btw有無bgm可以聽番

當年會去7-11 睇有無童週

瘋狂玩娃娃機 啲禮物好垃圾

記得果陣有六合彩買，跟住成堆人系銀行等公布數字，之後一唔中地下就幾十張彩卷扔晒落地

系你老母

賭場真係好撚好玩 成班人一路9up一點買大細
然後輸晒身家

同啲廢老一樣，輸波係馬會亂掉飛

大量點數卡 幻寵卡 閃寵卡
😭😭😭😭😭😭😭

勁爽好刺激

當初玩隻game係因為幻獸
果時馴獸師無鞭, 自己又on99點爆魅力
不過第一次捉到寵真係好開心
見自己隻火飄勁過自己幾倍又好開心

當初以為幻石好似精靈球咁捉唔到就無
第一次用真係嚇一嚇, 成5千銀果時真係成副身家

捉寵果時好似玩pokemon咁
係咁瘋狂click mouse
又試過節奏式click
我諗其實應該無影響

光師聖光彈carry, 但升到先再講
不過1轉同人組隊玩最正
去到2轉基本上變左掛機game

好耐無玩 有無人叫自大狂 我記得佢以前好幫我 又送野俾我 又帶我升lvl

光術愛好者

初開個時賭中一次真係可以變上流人士

我就係其中一個 輸左幾百萬

究竟依加仲有冇rpg game係仲生存緊
連十幾年既童話都要執

果時好多人屋企都廢機啦

我由金銀城上面個小鎮入去果時就要較定大家都不見

以前出新地圖真係好似去探險咁
同朋友組團一齊行勁遠先到

我屌
唔想做人啦

旭b

頭先喺娃娃機抽到嘅嘢 我決定喺金銀城將佢哋掉哂落地下

個幾本攻略書可以當故事書咁睇

岩岩down翻 記得ac唔記得pw

神秘沙漠，屎洞，月光村，椰子島，陽光森林，沙中，威1,威2

巴城d 任務最好解 中一開始玩到宜家廿幾歲

到底有冇人有獨行門族打王片backup, 執粒之後都冇見過有片，youtube 都冇

有無人玩
重有一對Acc
7x大劍+6x幸商

落海要泡泡糖 打料打到傻

多人到

同ICQ個陣一樣
臨執個日好多人online

好想賭錢

好多系統同遊戲方向，到第十年無更新仲有新突破，比如有人打贏大元帥，轉生頂屬等等

上年周圍行下，去到貝泊港先記起有得同人賭啤

我都差唔多
以前動漫節拎試玩
剛剛出人魚傳說
玩到而家

迴光返照

十週年回勇過一次
但港服班人柒到執唔返
結果又係啲人走晒
月費又變返免費

以前一到週末多人到
攤販無位

一直收藏著😢😢喊出來
想當年都未有課金呢個term

班GM有心無力搞

冇開超過十年個ac仲係到

連密碼都唔洗撞就入左

我不可能 是你的王子

我用大劍廢到
得PK有少少用

wloxxxxxxxx

想當年仲要求老母買點玩
無錢就無得玩

aesopn

人魚傳說撚 aesop

第一次結婚就同個自己鐘意既男仔結
之後發現識玩一定係自己同自己結
雙開方便升lv

Climbbxxxxx 好懷念

要行去神殿學技
又好心急但係行幾步又遇怪
想逃走又逃走唔到

屌,window10裝唔到隻童話
想回憶下都唔得

裝到 不過好疾

要嚟嘅始終都要嚟
其實我間唔時會登入去吉恩村聽佢個bgm
坐係告示板度掛吓機咁
真係特別鍾意吉恩村個bgm 好療癒

仲係撞唔到 係咪冇方法reset pw?

點裝? 我官網dl完佢話檔案損壞既

第一隻玩嘅ONLINE GAME

果陣唔識用電腦, 直接裝咗係DESKTOP...

裝到成個DESKTOP都係屎

登入咗一次就DEL 咗

去金, 暗神殿好神奇, 好多時一隻怪都唔會遇

Error install？

諗緊點解對呢隻無印象
明明有玩石器 魔力 巨商

係

巨木之擊

裝嘅路徑唔可以有中文字

諗番d bgm 就想喊....

覺得佢啲寵係我玩過咁多隻game最可愛

15年前試過同一個女仔好fd 果個年頭仲用左陣email聯絡
個女仔果陣好似92年 叫chau xxx hei 係沙田乙明讀書 果陣岩岩升中一 唔知你會唔會睇到呢個post

想要大劍

Live

嗚呀,好感動,真係得左,唔該巴打

大家最鐘意邊個bgm ...

我覺得翡翠城最好聽...

因為好似係果度整車....好多回憶

但係一去啲多人嘅地方疾到痴線

童話d咭真係好靚

第一隻game
當年唔識玩，法師加力量，兩拳打死隻怪

大家都不見

聽到起曬雞皮

真 其他點卡都唔會咁 張張都唔同

我係唔係dl錯版本? 點解入到去話我ac pw唔岩既,但係官網又登入到

.tw?

課金係手機game出先有？
不嬲講開買點

我第一個虛擬初戀都係童話識
叫「壟落的翅膀」
諗返都笑死

呢個台灣黎

好唔爽
明明部機夠勁

金大爆人

個童話帳號
已經比我用做各銀行AC，登入 既PW

睡美人
q闇p
YGGG

係喎 個時無點 即刻鳩衝去7仔買點數卡

鴨ser先開始玩 本身玩開天外
淨係記得果陣核心200萬左右
行過金商見到有人打少個0賣20萬快手搶左
第二日番學用外掛升緊技
番到黎就見到比人ban左

我終於知咩事,用迅雷dl既話會檔案損壞,呢家正式下載完就安裝到

關閉3D，讓2D遊戲不LAG

咁多年黎都係入番官網綠色網度撞密碼
頭先撞得入幾個,但都唔記得係咩ac
好抵死咁斧同魔獸分開左ac

關左係金大都係疾到痴線

魔力係咪正服最長命Online Game

嗚嘩 終於撞得岩個pw 但係個大老闆ac黎 個轉生魔使反而唔記得ac

十週年真金白銀畀錢玩兩個Acc
到而家一直都有入Ser雖然掛工技多
有時有啲嘢無咩必要講晒出嚟

有冇巴打係吉恩村

無哂人玩了

啲童週期期買
不過掉晒無Keep
但幻寵卡算係第一代課金
啲卡我重有Keep幾張

仲有RO

疾到郁唔到

由小二開始玩到中四先無玩
之後一直想玩翻，但升LV升技嗰啲真係太耐
完全無咁多時間重玩

而家都唔記得哂啲帳號密碼
惟有搵翻隻新手包，試下附送嘅Ac入唔入到

唔知魔力頂唔頂到2021年 出左20年

吞食1好玩過童話好多啦

*sing 招人打23+++有人行-3

童話好玩d 養隻寵同都好feel過養隻武將好多
吞食1淨係玩外掛

佢都送過好多野比我！！

完左個心願了,雖然以前玩落好多野個主ac唔記得左ac pw入唔返,但剩返最後呢少少既寵已經夠我記一世
再見了童話

第一張帳號卡仲keep 住

仲記得當時入族
兩個族長係情侶黎
後期好似結左婚
果陣係game 仲好照顧我
我仲有佢facebook, 不過好多年無講野
佢都已經變左中女

竟然仲入到，但無角色

你有冇入到佢個公會? 果時佢冇條件咁帶我升lv
之後加我入公會...二話不說送左隻當年賣得好撚貴既稀寵比我,
BTW 我依家都仲有佢FACEBOOK~如果想要既話~我可以pm比你

你同樓上叫咩名？ 睇下我地識唔識

佢再開真係會考慮重玩
由小1/2玩起 中間斷斷續續
到依家讀緊u又想玩返

真係比左好多回憶我

我發夢都試過...自己係童話入面做任務

睡美人ser

飛特
天乂小郎

個族叫*幸福大家庭*

有冇熟人係度

我想知而家一下最高傷打幾多？ 記得以前已經見過人用大劍一下秒23f 開ob 核心
而家一下應該過百萬？

一來無能力搞
聽講原祖搞嗰班GM一早走晒
之後接手嗰班完全唔識整
二來都無心搞

好啊 我真係第一次見到一個咁無私既人

我有好多分身
仲係佢個族度無走到

講真 你話咩巨商 heat project 石器 寵物王 天外 希望etc結束server我都無乜野 呢幾隻都係我嘅童年回憶 唯獨是童話我覺得特別惋惜 我都唔知點解

咁快就15年了
仲記得視窗模式多開黎打。金城、叫賣、打藍貓
個公會叫少林野總會 aesop61394 , 66016

好熟喎公會名 灰姑娘？

一話執個個就係度哭喪
明明隻game仲係度個時就無人玩

aesopn89257

係唔係有私服 但細細個既回憶 依加玩番都感受唔到了.......

好唔捨得 岩岩出果陣就開始玩
記得隻碟仲係買雜誌送

同你一樣 冇諗過會入得返 個ac差唔多10年前
啲寵真係好得意
趁依家cap低返幾張相當係回憶

隻game早幾年都有玩返 不過已經卡到玩唔到
行路行三步回返二步

全個ser都用童專掛機 掛到卡哂

真心 無童專死得仲快
地圖太大、回合制太悶

童話係我唯一一隻有課金玩既online game 個陣既我仲係一個小學雞儲零用錢玩

獸神帶升水木75M/1 暗2免費 加命中50m++++++ -4

金銀城首歌第一次聽真係起晒雞皮

Win10玩會好疾
想無咁疾既 google搵童話小工具
用佢熄左個3d加速佢會好好多

招呼以前灰姑娘既公會
少林野種會各手足

小弟叫暗滅

個名依家講返覺得好撚柒

細個無點數用到最後會唔登出 登出左入唔翻

第一代幻寵卡

最鐘意用暗c 搵人pk 之後係咁定佢

巴打

見你同人pk

aesoppxxxxx
屌佢，改做免費合Ser時刪撚左我個幻獸師！

金大好多人一齊吹水

我記得大頭目叫娜娜

冇呀

P

第一隻玩既online game
好似係岩岩出二轉果陣玩
起手唔知點解會玩商人
二轉辛苦到喊 不過果陣家族啲人情味
二轉再燒錢升白金卡攻擊
升完帶升巨岩島 果陣仲係10萬蚊1粒鐘 蝕住錢打
後尾都忍唔住升隻斧戰急電打23
一出桃太朗就好似變左汁

GM係金大係咁轉BGM音樂

大家都老了

第一代果D應該係叫幻獸卡
我覺得第一代整得最有心機, 因為圖畫部分係半透明
背住燈光睇張卡真係好靚

車已炒

係開心既

諗起以前好多小學雞組人隊然後送人去青鳥城/彩虹城

達一朗
屁股佬
童周

跳緊舞ja

個時小學雞一日打得一個鐘機。勁難升
上到中學已經冇人打童話。走左去打艾爾同lol
宜家打到上大學想玩番都係見金城冇人打放棄左。估唔到出左完美免費版一年就已經要汁

玩巫師留名
仲記得瘋狂開娃升技
終於升到有血蒸果種開心感覺

係,真係好靚,雖然十幾年出,但我覺得呢種卡係呢家既卡比唔上既野特別回憶黎

今晚去網吧玩玩佢

應該冇幾多人仲keep住

呢到有冇人有最舊嗰隻藍色童話之友頭銜

咁都要比您鬧

最舊唔係紅色咩...

抽左2個ob 想換生命核心合寵

紅色係童週量產
藍色係童話(唔知官方的童週)第一次網聚

第一次網聚我有去呀... 但我記得果個係紅色
(申利BINGO 第三名)

遊樂場搵個阿伯抽都幾易中核心

以前本童週期期買，好鐘意睇入面d人投稿小說同畫，早幾年執野掉曬
以前儲零用買點，到出幻獸卡最記得新年時有利是爆一盒咁買！好似7定8蚊張？
有時出新片特登買新手包開新ac過曬d道具出黎

抽左2萬魔幣 抽到手軟先得2粒ob
一直想要桃太郎 可惜唔中

已經唔記得買咩送...以前重去網聚

有冇巴打上鏡

退童之後每年都重玩一陣既GAME

好唔開心

第一隻online game 由美人魚ser開始玩起

記得以前玩法師玩到巫師 儲好耐錢都唔夠錢買生命核心同宇宙奧祕 個陣成千幾萬一粒奧祕 900萬一粒核心 但又想整隻火智寵做法化 就用幻營合 我用火羊加暗精想合隻火智火精 點知合返隻火智火羊出嚟 見到個陣屌咗聲 但隻火羊陪住我到尾
日日升技捱到65元控 有晒5元素嘅技 血液蒸發 召喚火神 召喚武神 碎金刀 巨木連擊 召喚冰龍 水神冰錐 尖石衝 召喚石魔
升技嚟講 暗使係巫師面前is shit only 暗使都有暗儀升技 巫師係乜撚都無啊 大地之怒又廢 係咁係椰子島度升技 連玫瑰島都唔夠打 更加唔好講沙皮島呢啲！
我記得我日日係椰子島 月光村升技個種孤獨 灰心 沮喪 唔係巫師根本唔明 升到50元控個下 我真係唔識點形容 好似見到神蹟咁 第一次用血液蒸發 我手都震埋 感動到震 就好似練武十幾年 終於學識獨孤九劍天下無敵咁 一蒸可以蒸到過萬血
之後53元控就有召喚武神 我記得呢招好似係可以一野必殺 十萬血又係一擊必殺 10血又係一野殺死 但對王就無效 我記得番拎住呢招去搵木偶王麻煩 垃圾木偶王就殺我唔死 我就係咁用召喚武神 miss miss miss 開1耐技娃去屈元控 仲記得計住時 屈到59分鐘就出去食解毒劇 再入去屈過 唔出嚟隻娃都唔會完 1耐娃用個半鐘 依家諗返起當時嘅地獄 同依家返工嘅OT無限地獄

過兒都有玩

童話真係衰係出OB之後

睇字都feel到熱誠

幻獸師未到2轉都係垃圾
個時唔知點解係要玩呢隻

小學開始玩 次次都做法師巫師 升技升到傻 依家出嚟做工程狗 OT O到傻 辛苦命

好唔捨得，有成個櫃放《童話》野

由月費制開始玩 第一批玩家
最好玩係月費制時期 唔會有錢就屈到機
個陣無魔幣呢啲嘢比你係咁買 買幻獸卡都仲要睇抽唔抽到好嘢
實力平均好啲 又唔會有人無限AC掛機 個個腳踏實地咁咁升lv升技
少好多人開外掛 開外掛比人封就無晒啲心血

無追po

想問下巴打 愛是含忍的 有無出現到..?

會有私服既

應該係用來捉寵同定1lv稀有怪？
拎隻老虎打全體，原本弱雞職業變到好勁

天外到依家都未有

呢隻都唔知會唔會有，就算有都未必有心機重新玩

捉寵易d

最主要係指打全體，捱到過去就弱雞變神

搵佢做咩

幻師唔同巫師
淺術系職業係升lv唔升技=廢
光使有聖光彈先叫好少少 但都要45技
光暗使都有得地下室升技 真係唯一巫師係慘到咁 大地之怒 煉獄之火都係扣得一千幾百 一上到血液蒸發 召喚火神 扣過萬 兩個世界
但幻師可以帶升到2轉就有技 淨係升lv就得
巫師比人帶到上2轉 仲係無50元控會比人通街笑廢 連金商都唔敢行

原來官網有得DL返童話周刊睇.. 好正.. 細個好鐘意睇 睇埋人地作D小說

見到自己
大老闆開緊個吉攤

Aesopi
隻game第一日出就去買碟

好經典的登入畫面
用隻火熊肚去頂人

aesopt留名
個陣成日掛機 做釣魚 挖礦個d工作
好似做得多有頭銜
係頭頂轉轉下

好想睇返以前未改版既登入畫面同入面既畫面

靚好多。。。

同你一齊玩係我人生最開心既階段，可惜我地已經係陌生人，祝你幸福

國家」金銀城衛兵隊長：
緊張！緊張！刺激！刺激！幾分鐘後即將有大批敵人入侵第三伺服器世界！緊急徵召61～70級的45名勇士來對抗敵人群！請有意願參戰的勇士們，趕快到第三伺服器來找我報名！

打保戰贏到果下真係好感動😭
玩到後期都已經無人打
入到去得幾個人已經無左團火

佢出d特別資料片包其實好有心思，貴，但入面既精品幾好
個時儲零用都要買

佢隻大海馬公仔好抵買，印象中68蚊

好多好多年前係動漫展見到，佢無講話係賣，膽粗粗問佢先知

幾蚊有呢啲質量真係算係咁
其他game真係是旦整張紙卡就算

我的童年

沒有了

我以為...

我天真以為...

童話可以forever ...

冇錯

果時灰姑娘 最勁係 神俠 魂俠
兩個格鬥師

好型，不過好似係啊叔黎

去到最後期係得幾個人都夠打
留守到最後班友啲數值已經係天文數字

呢隻先最有童話故事feel

呢個先係我認識既童話UI

點解而家果個咁樣衰嫁

我都係因為佢地所以玩拳

仲有刀狂 炭炭

依個畫面世界級

仲記得由睡ser開始
有個叫阿柴既人好勁，成日都榜頭
仲成日幫人升同帶打23層

無論音樂、ui、故事，都係世界級

記得隻幻獸師捱到出獸神個期好爽 無條件學獸神
不過衰貪心想玩暗師同人換acc 比人呃埋

果時敏拳真係好型
仲有招加閃 屈戰士屈到爆

滅空拳

記得有個高lv拳阿叔係小巴佬，有次聽族人講話佢升升下會出去食枝煙，幻想中好有型

啲任真係有劇情落去 唔係為做而做

達一郎

記得阿里巴巴有幾個濕鳩任好好笑，又有啲好感動
覺得要寫一隻好既online game，童話真係好好既參考對象

工作系統 任務劇情 畫風 音效

仲記唔記得肖恩

hi族人

任務最深刻打小黑小白 好鬼驚兩隻狗出黑洞同靈魂奪取

aesoph1xxxx

3D動畫

aesopn36486

睇完有少少眼濕濕，當年睇完條片好投入個世界
以前真係可以一隻online game佔你半個人生

以前撩過佢pk 比佢秒左

記得果陣online game 做到有童週 好撚勁
我有個PK頭銜係早期PK大戰冠軍先有，好稀有

我玩童話時間唔算長

朋友無幾個

佢係我次次重玩既時候都會見到佢仲玩緊

次次都帶我打次元 吹下水

我想同佢講聲

多謝你

之前覺得大地之怒好屈機

留言就一定要啦
唔睇下我叫咩名

詩薇 你最近點啊

細細個果時一有錢剩就去買卡抽野
就算唔中好野都會貪果一萬可因
前幾年同ex一齊玩返 玩左成年
仲好記得果時一齊升lv升技 一個魔獸使一個巫師
仲係入面結埋婚
可惜現實中已經變成陌路人
其實我仲好掛住你

Hi 會長
都成4年前

岩岩見倒 hi左下

唔知點解好唔開心
我冇玩童話好多年了
但聽到呢個消息
好似失去左一個老朋友咁
到底佢可唔可以至少開個手機版
呢個真係代表著好多人一份珍貴既回憶

以前係屎洞係會lag架

電腦仲係牛龜咁大個mon

明明好多年冇玩，依加都冇以前既精力同時間玩番
但係見到結束營運又有少少心up

影左相做回憶 細個好鐘意隻火鹿

依個真 就算要比錢買黎玩都肯

仆街唔記得左個大老板ac

我玩童話係我小學既事
係我第一隻online game
真係好多好多回億

當年我除左魔力
第二鍾意就係童話
竟然50lv之後要俾錢升好on9
但隻game真係幾好玩

七卡拉初時好巴閉，當年記得有隻萬中無一既特變卡拉中左NPC隻色，之後就禁左出，應該係當年最強既哥師奶擁有

然後就應該七鹿，比卡拉更實用更靚仔，不過難儲更多，一開始人人都爭要火鹿同閃電，因為佢學識個「麋」字

之後好似已經去到七公主先有人儲，當年儲齊七公仔企係金大，就好似啲北姑企係上海街，隔無耐就有麻甩佬嚟問價，尤其暗同水

仲諗住fd list入面會有人好似我咁 見隻game就執裝返黎緬懷一下 點知一個都冇

中二既時候係隻game度識左個男仔
個陣既自己好單純 傾左陣已經好鐘意佢
於是就沈迷係呢段網戀裡面...
因為佢我學識左係電話度既筆劃輸入法
我地每日都互send sms
放學返到屋企即刻開msn 開童話同佢一齊
個段時間對我呢個宅女黎講真係好開心
網戀左2年左右我地相約左係書展見面
個陣我仲係一個唔識得打扮既宅女
佢見完我之後對我既態度即刻唔同哂
好快就係game入面同左第二個女仔一齊
呢件事對當時只係一個中學雞既我黎講真係好傷心...
真正咁領誤到咩叫你的樣子如何
因為你我決心唔再做宅女
我要學識點樣去打扮

其後我見佢係game度不段咁識不同既女朋友，我真係好唔開心架
到而家過左咁多年條刺都仲係個心入面
因為個陣真係傷得我好深...
這就是我在童話最深刻的其中一段回憶

隻GAME 各樣設定都係世界級..
淨係解任都夠好玩,,, 全部童話故事.. 仲有金斧頭銀斧頭果D.
揀唔同OPTION有唔同獎勵,, 唔望攻略解之後真係會DUP春
記得去神殿學技仲要祈求唔好俾怪中途打死
仲有佢出週邊果D產品都係世界級,, 出到童週已經好勁

賣 忘水 70萬

記得有個任，揀做仆街野會比雷劈死

金銀斧

等級限制：無 獎勵：30聲望、銅板斧(lv20) 附註：如果選項亂選 ... 會被湖神劈回醫院 XD ~
名聲限制：無 職業限制：無
1.沃可利(49.126)要你幫忙找掉到湖裡的斧頭
2.晚上去找湖神(24.134)選鐵斧後

3.在去找沃可利並選擇還他金銀斧(不要貪心喔 ..)

任務真係世界級

不要再說了 好掛住十年前OLG仲盛行既年代 百花齊放

有無人一齊出去玩下 當最後既冒險

人大左就懷念過去

月費版美人魚玩到合併ser 一段時間就玩十年回憶版

有時冇辦法d 人走晒

外掛越來越先進，越來越唔公平

d 野又貴到仆街

再講新人根本埋唔到手

睡ser玩到後期無乜人，走左去玩免費ser
有隻轉左生7次既商人唔著裝差唔多1000幸無玩
升寵先激氣啲人硬係升到好高力寵，咖啡降左幾次升到上100lv得返3.6力

牙簽精0 外掛狗 好似係第1個100技暗c

賣比我 真係可以忘記就好

果個年代真係好正... 大把ONLINE GAME揀.
真係玩完一隻到一隻...玩足十尻幾年..

仲記得免費ser有調速，暗c要秒水木要較到176速岩岩快過

應該要出本書講呢隻game，比後世用嚟做online game 101

好記得當年童周一夜將雷爵獸由神枱打到變袋底泥

可唔可以幫我回血？thanks!!!!

正服執左之後會唔會有私服出黎

剩係記得按精地下室掛技 掛到黑洞爆發帶迷宮二樓

仲有玩大老板掛商同掉錢打人

仲有掛撲克牌

以前買咗成疊卡，好似儲卡game咁

*sing 黑洞 黑白40m

白金水木 招暗2 free 70m -3

點解話打到變地底泥？

想當年都幫童周寫過廿幾期
屋企成大棟

遲d都要上去睇下 唉
希望有私服啦

其實有私服都冇用啦 始終電腦online game唔岩而家既年代玩
仲要而家得返我地呢D死老野玩 邊有咁多時間同你開exp娃升技

到底點取捨，犧牲或許吸取邊啲要素先可以保持遊戲質素

轉mobile game係出路
但官方根本無心搞(垃圾代理)

官網仲有得DOWN 童週

希望官方會放個服務端出黎啦
雖然佢地唔會公開
等得閒冇野做當單機遊戲玩下

聽撚到個心up住

哇屌
真係好有回憶
個陣入過3個家族
1個族個大頭叫魚仔
1個族個大頭成日唔On, 同一個好似叫飛影既玩家好熟, 佢好似係護士, 我會問佢功課
另外1個族好似叫飛龍一族, 唔知記唔記得

另外好記得2KF個陣有個會員叫aloha, 不斷賣game錢搵食

相認

聖誕鹿同象仔都好得意

之前重練一個AC，過晒啲野過去，舊AC用黎做倉，但係依家淨係記得兩個倉AC，唔記得咗重練嗰個，好掛住我啲鹿仔同象仔

我升光技升撚到65,咩恩雨

aesopp40016

我女朋友係玩童話識

0o 乂 o0

希望有私服or 出手機

到而家啲開咩ac都仲用緊aesopxxxxxx

原來已經有私服，不過我睇第一條LINK已經係啲人屌班GM太垃圾

第二條LINK就係話入面無乜人

唔知仲有冇營運緊

俾埋條官方LINK大家參考

試過見客比自己email，對方即刻問我係咪有玩童話

咩事
太耐冇晒印象
登山雪怪 雷爵獸好得意

招暗2 帶升土木 80M -3!!

唉 小二嗰陣日日同家姐一齊玩 隔一兩年又返去玩一玩
睇住佢汁都心up

Yggg咁都見得返你，仲記唔記得長州網聚？仲記得有阿儀。。

童話 d bgm 寵物係最懷念 無玩咁多年 登入畫面 升級 誰入戰鬥 d bgm全部都記得

「F2 F2 F2 F2 F2 F2 F2 F2 F2 F2 Shit刪錯左」

又一隻老驚收皮

錯頻

幾時到墨香

好熟 無間/重案組既？

記得果時好狗開加速器玩，比GM ban左 之後pm GM話我改過自新 咁就解翻隻ac

沉睡湖個任sad 到仆街又無結局。。。
粒岩石係條女情人 , 好彩佢識番生， 任務一個時要我地打爆佢
無限沉睡落去
玩到去2015雙流爆打龍三 集體外掛練功

歐陽一族

唉 由細到大最鐘意玩既game,真係影響左我呢世人，因為呢隻game令到自己好鐘意創作，想法可以好天馬行空 每隔幾年都會重玩...估唔到都係要收皮

同埋我連登個名都係因為隻game... 好想喊

未聽過

原廠不思進取

入過重案組同蘋果一族

屎洞+++

aesopm

btw 其實會唔會有人有興趣玩返
有嘅我拎哂成個ac d 野出黎一齊開開心心玩返一個月

唔好扮野啦

你就係火雲邪神
成日見到你

無人提傻學妹？

灰姑娘有個做法c定唔知光c既男扮女成人昆人 但又好多仔比佢昆左 又月卡又卡拉又盛 有冇人記得 之後入左某個家族昆埋個大頭接手左成個家族

條友用精靈女

全部都暫停服務

估唔到咁就要執 玩左三年，其實唔係為左升lv 志在同班家族一齊掛機吹水 重有一次約到出黎唱k真係好犀利

中學時代玩到上聲望榜第五名…

童話都要變成時代的眼淚…

諗起個陣係地下室開戰娃係咁暗儀練黑洞悶到pk

月費制嗰時玩 灰姑娘ser
小學玩嗰陣入過笨笨家族 入面嗰啲人應該已經大學生黎
之後識到朋友自己又開左個 後尾懶有型想做浪子 講左句我要去試下其他族 就退左同朋友創嗰個

傻學妹仲有玩 一直都

發覺大家都係差唔多歲數
我都係25就26
當時小學有一群人有玩
得我留守到最後

呢個真係好大分別，宜家啲game吹水會去左forum、wtsapp、tg，令到遊戲投入度降低左

因爲金系唔係全體，雷爵系偏智，變垃圾花瓶寵

明明一早無玩亦無心力再玩
但知佢執都係有小小想喊既感覺
可能因為真係好多回憶係入面 而家覺得佢熄server之後好似啲回憶就唔會再返黎

原來講緊雷爵獸，睇錯雷爵
雷爵獸真係第一隻花瓶寵，又可愛又係主角，竟然咁無用

原來climbxxxx 呢堆ac名係呢隻game度黎 成日奇怪點解好多人啲acc都係呢個字頭

仲有aesop

當時童話多人玩到可以出一本雜誌，剩係介紹童話嘅動態

當時仲有本遊網誌 Game players Online

當時嘅aesopr，我仲用緊張

好懷念小學無憂無慮嘅時光，朋友，同當時嘅自己，

想當年我玩偏門角色僧侶，到僧侶有456 木頭人 太屈機 中興過！個時仲未有2轉，闇師仲未抬頭。想當年我未2轉就上左神守榜 係地下室日日苦練勁辛苦😩
有45lv出山橫行天下
個個招僧侶，風頭一時無兩！

之後65lv 火焰衝擊打成排過萬都唔錯，100% 命中加降防，雖然個個都玩大老闆同幻c闇師

當年家族睡美人第一

族員加埋有五個榜既第一

其實有刪黑之後，雙祭升lv應該好快

我知道！我真係知道！
童話法系層業每一個玩法既都係血淚...
個時等二轉升技日日係黃金地下城到屈，日打夜打日禁夜禁，每升一技都係血淚...
（玩暗/光都無咁慘，地下室可以開按精）

企街問價個段笑死
童話個幻獸系統真係獨一無二咁好
隻隻都咁可愛
應該人人都會有隻火力寵，但隻隻都唔同樣

+++++hp
+mp wait 離隊 F5

閻魔王好似仲有玩
琴日down番入去望一望見到佢有on

最開頭未有火獅果陣 ，個個都用二石火熊同火骨

聖誕捉鹿, 提供物料
端午節 全城人整傻
呢D先叫活動呀麻, 一味雙經
當年比月費比得好甘心囉, 乜撚野免費遊戲熱潮害撚死幾多遊戲

佢不離不棄架, 以前有個人(好似真係女)
就叫私鐘妹, 都玩得好癲

True
真無心咪睇呢啲

當年隻暗同水最後賣左幾百蚊

火力果到真係好啱，近年啲game，永遠都有「best team」，只要你集齊某幾隻角色就最強，相對上可變性就低左好多

起碼火力有赤骷、赤尾、寶石，貴少少有火鹿，再貴又有公主，前期都要取捨，比如赤尾易打卡娃，方便用幻營

然後有人專玩醜怪，比如女妖，講起女妖，《國王的新衣》剛出果期又係痴線，打遺有好多攻略研究邊個組合最穩陣，記得當年最鐘意開20樓，三個箱成日中屬調

以前有個靚女同學成日話童話
佢姓楊，所以儲左幾百隻羊 ，仲合左七系ob羊，有隻三連水力羊用嚟pk

完

今晚online 睇下見唔見到老朋友先

成個fd list/家族list都係一個綠點都無

台版都出左公告執笠了

睡美人server

諗起以前買點數卡

我好似入過歐陽一族

好在台服未執

一樣執

屌 仲合左隻偽雞年獸出黎

有盒咁既卡，從來冇玩過

可以逐個資料片睇返....
好有感動

不如一齊組團打攻城戰

我都想搵人組隊玩返
不過入返個ac先記得自己轉生後未升返上去

好想佢出手機版

好懷念 好想玩返以前月費時候既童話
E家果d online game真係唔好玩

用曬堆裝去

我感講, set升技系統條友肯定係心理變態, 要仆街死
set到咁撚高, 浪費左幾多細路仔既時間

早幾件開返隻暗師重玩, 打71-80lv保戰
居然得自己一個.............最後單拖到完場居然嬴左
但個感覺係.............好孤獨................

第一日online game

招23 光c -1

記得果陣係要衝入去先有位打， 遲到就冇位

隻GAME好多回憶,識到好多朋友到依家都重會keep住出黎見
重係到搵到我既初戀雖然只得短短幾個月,真係好唔捨得,以前有好多朋友都各散東西最後既聯絡方法都無哂

有無巴打今晚一齊打

你地班人 無左先識珍惜
包括我

好呀, 我叫志村新八
刀狂

以前好多都會add msn
msn收左皮之後就冇晒聯絡
想搵返佢地都搵唔到
果陣仲有個女仔比左個電話我 但我整唔見左個電話

想搵炭丁

堆娃同虛寶未用完

敗家一族

以前收費版 可以用商人殺價 掛機賣野 而且係有賺
到後期免費版 無論係打怪出黎嘅錢 定還是賣掛機料嘅錢都降低哂

免費掛機殺價都有少少錢賺，最大影響係扣耐

呢樣真 以前收費啲裝好襟用
打過百場都未爆 多數用到可以換新裝
免費之後返去睇下 升lv竟然要帶定後備裝備

其實月費制d game 係好玩d, 可惜後期風氣唔到唒
月費制代理係諗出d 新野吸引新玩家之餘又留住舊玩家， 大家有個相對較公平既環境
免費既話只會諗改呢度改果度去吸引你地入點， 再出d 破壞平衡既野吸引你入點買

記得有人打最後一隻大隊長果陣玩野
搞到完唔到場
跟住全場屌佢

我都試過玩野

好想要七系鹿

要點拎

啱啱發現原來大陸有人開過私服
不過已經摺咗

係咪星期二五有得賭錢

呢個真係西利，真係明就明。感動

連台服都冇埋....

以前玩到天方夜譚棄咗

矮人法師

舊登果陣 (好似都10 定11 年)
入過一個舊登公會
唔知有冇得相認
好記得果陣個大頭目成日唔on
搞到個家族無得升級

個acc 有1萬點 有咩用？
岩岩入番acc 原來當日已經送晒所有野比人

懷念, 2007年既一張cap圖

我係愛是含忍的
唔洗多謝 大家一齊玩姐

初期玩 頭十lv 全體 唔係唔夠血

求ac入去回憶，ac賣哂

你對隻game咁有愛

執粒前你仲有玩?

第二日金大已經得返一半人

老老實實 我成日係金見到你

卍闇魂仔卍 有無人相認
由開Ser開始玩 好掛住以前出生入死嘅手足

真係好多回憶, 中間張新手卡正正就係始創ac, 仲有張未開封嘅新手卡

第一批幻獸卡最正 半透明 質地仲好好 之後就愈出愈差 閃寵卡最垃圾

真係好靚
乳牛

好應景

細細個第一隻game molamola
當年我係灰姑娘 小ok
有冇人相認

灰姑娘 域天斧

同你打過哈秋鳥

你係個ac第一手？

我仲記得以前賣ac 個細佬帶住啊媽黎俾錢。。千幾蚊

初戀女友係裡面識
到依加一年都可能會wtsapp一次寒暄下
見童話就執 突然有啲掛你

好似叫小彤仔

aesopwXXXXX
我而家都仲用緊黎做帳號

以前m群加過你 仲有apple ,monkey佢地

瑪奇好似仲未死

無玩過 不過見到童話個logo就諗起以前d online game 全盛時期 彩虹 熱血 星夢
回憶黎

msn 童話， 當年用黎小學雞圍威喂， 中學生用黎撩女

d 任由低到高級都係有故事架，
乜撚野打A 怪10 隻 b怪廿隻， 今時今日打機無哂呢d 任

有冇人記得青鳥城個任。。。唱歌少女 最後

最鍾意童話嘅任務同溝通系統 前者好好玩好有意思 後者可以係每日入game 同族人傾下計就完
回憶湧現
Aesopf 灰ser 用家 點數玩到免費
叫 漢奸 , 真o斧戰o , 真o幻師o

仲有一開始就帶我地既 仲夏夜之夢
記得佢把聲好好聽

以前細個成日洗錢買寶物包、幻獸卡
仲有買攻略書
依家諗起都好後悔嘥咁多錢
不過一切已過去 全部已成回憶

有買338 果啲 幻卡一盒一盒咁買成400一盒
之前都後悔嘥錢 依家就諗早知keep好啲
仲有童週 睇啲gag相bug相好過癮
好記得童週啲小說 同漫畫 好似係劍戰嚟

果陣都成日買咩禮物包 有月卡 真實卡果隻 個個月都買。 仲要買佢本週刊 前前後後玩左4 5年 由一出就玩 果陣玩暗使 都上過頭5😂😂 最記得練技係地下室 同細路輪流接力 開超級戰鬥娃娃 一日十幾個鐘無記錯練足兩星期先有黑洞爆發

連台服都收皮

主角係劍戰 睇到佢識出風翔閃就無再見到

如果開100倍經開到5月30
我會入去升返隻巫師d技

童話有冇單機板?

如果有單機版出真係有人投資

望就望佢真係準備出手機版

星期五晚有無人想玩下？ 上下23？

星期五 去遊樂場一齊賭下仲好

依家入GAME果1萬點D點數可以去邊度用

商城買娃 魔幣抽野 夾娃娃

灰姑娘紫盈兒你還在嗎？
很掛念你
很喜歡你的一，一

頭先行過吉恩村右上角，尼克草原，BGM好聽到想喊

第一隻game

遇到老千

童話好多任都好高質

以前既遊戲廠真係會用心去做遊戲，唔係諗一兩個gimmick就起隻遊戲
每個按鈕、每首音樂、每句對白都要令玩家投入係遊戲世界裡面，
亦係唯一一隻遊戲會令人享受做任務，會約埋朋友解支線

D對白好多都好搞鬼, 真係有心度過

屌 唔記得咗密碼

有有鴨ser瑪琳道夫既人
想搵恨淚
無名卍拳

有 同佢無聯絡

求救 有冇人知呢個問題點解決呀
諗住玩埋最後呢一個月 但係不停玩2分鐘就黑MON

誰要跟我單挑??

你叫咩名

唔想自爆
你講啦

忠仔你識唔識

升LV要錢,小學雞又窮

唔記得邊年7仔買思樂冰送童話試玩包......

你係 ？
扮Gay

我都係裝返win xp玩先穩定

有無人想一齊1 lv玩起
想大家拎返啲回憶
有興趣密 翠如bb

頭先約左上23，敗家死左ser，行左個幾鐘先上到去

係咪突然睇多人玩返，搞到敗家死ser

反而童話無死ser，之前個個外掛整壞左個ser

始終個網都咸豐年前
呵欠欠玩咩職？？

除左刀拳，其他都有玩

而家得返刀狂大劍同暗師
大劍師好悶

一直想試下雙刀升lv

啲任嘅劇情真係好正
將家傳戶曉嘅童話重新演繹，好明顯係有用心度過
唔係下下都9up兩句就叫你出城打乜打物

暗2光c恩雨帶升++++++ 80m=1 有車 -4

隻刀狂係幾年前重玩族開，唔用分裝個d野，組隊升個時，斬一排係好爽，但係好低攻又好快冇mp

但有僧侶加攻可秒一排怪

冇錯，唔少game都係打怪，轉圖，打怪，無限loop
D任多數叫你每隻怪打d料，或者自動導行送野，所以好乏味

童話任務做得有趣好多

中間有1,2個難少少既位 但大部份都要有故睇又簡單

公測開始玩玩左幾年

我有寶石獸 同綠卡拉

覺得以前d game好玩好多 一齊吹下水 升lv/打架
唔知幾時開始d game玩每日任務 日日無限loop 我就覺得好悶

Grandcxxxxx

完全唔記得自己隻角色叫咩名，但記得族長叫小恩子
佢仲send過自己張相出黎

以前一搭閃寵卡同幾本童週，但唔知幾時開始消失咗

碗豆湖 愛情竹土

更正：碗豆湖 愛情顧問（上集）

應該點回答好

我記得細過係睇住敗家一族黎解

遊戲內置對話系統一定要寫得好，唔係個個走哂去wtsapp／tg無意思

童話都有每日任務，都要無限loop掛技，但你有得取捨，選擇掛工作技、職業技、升lv，每個選擇亦影響你發展唔同方向，有人好快衝到200lv，有人係地下室屈技，有人搞礦整武器

我就想揀
只要經得起考驗，必定能開花結果

我開twitch直播玩有冇人有興趣睇

係都自己玩 睇人玩有咩意思

有人冇裝嫁嘛

睇片見到好多c9

咩c9
中學果陣轉咗玩台ser

水鳩

唔記得咗點去鬼3 龍3

冇人打保戰

童話任務 亦係少數有開放式任務既 game
獎勵 對話有唔同，真係好高質

最記得係伊利村 條友 有句係
人因夢想而偉大

牙痛不是病
連啲細任名都記得

試過做任簡左講大話個option
被扣50聲望
個npc到今時今日仲屌鳩我

唔細啦，要去沉睡湖，又遠又難打
依大大小小既住都好認真，由遊子身上衣
到 阿里巴巴 依d 咁長線 真係好正

彩虹城賣火柴小女孩都好正，整到火警

然後有個要趕個大隻佬出屋又係好好笑

童年啊

重玩緊d任務
好過癮，要搞笑有搞笑，要窩心有窩心

最記得買左本攻略做任,跟住借左比個小學同學
佢撕撚走哂

有次誤打誤撞去左萵苣村，原來有大堆任務係到，仲隱藏住一件兇案

其中一個任要去秘密平原打怪，當年都唔易打，識左幾個朋友就一齊去解任

尾二有個任送幻獸蛋，捉怪成本高，隻蛋真係大禮物

最後任務係講你捉到個殺人兇手，佢係到叫春希望大家放過佢，有個隊員以為做好人有好報，點知比人扣左100聲望

真係唔知點解仲會記得
climbv16149

解咗嘅任務 金剛棒

有冇爸打可以share佢所有bgm出黎

以前冇任務書先慘 又冇雙經派

本身童話既FILES入面都有晒BGM架啦

C:/Alta/Fairyland/mp3

我自己放哂上google drive係手機聽

人生唯一會自動自覺早睡早起，就係準備打雙經，做野咁多年，見大客都無咁積極準備

最正都係金銀城，真係好有氣勢

以前用廢機
到彩虹城會勁lag

仲有覺得好正，係得金銀城商場發展到

好想時間倒流番番去岩岩童話開 ser 果時係點既情況

Fd list仲係冇人on
想搵人玩返都冇

真係設計問題,條路直線,4個角,好易認
仲要附近係升lv熱點
好早期彩虹,青鳥都有人擺,但真係冇人行

近銀行 同埋去月光村方便就真

仲有去伊利村超方便

唔記得左個pw

再申請過啦

好既遊戲有自己既生態，玩家習性會隨時間不停變化

童話既遊戲生態好奇妙，三大城都有商場，一開始其實無集中係邊到擺檔
但因為彩虹城地圖太大，會laglag地，青鳥城多樹好亂，而金銀城既商場同國家夠近，矮人又天生大力，係上面開完就走落嚟用，慢慢大家就定左一個地方擺檔

職業、幻獸既興盛又係好奇妙，雖然職業相對受官方改版影響較大，但由全力物攻、半體半力戰士，到中期分子武器出現，攻擊力足夠大家轉投全敏，再到後期資源充足，配點方式百花齊放

幻獸選擇亦好多樣化，由最初玩火力，再到捉野生暗力光大打混屬哈啾島，資料片推出，愛麗絲時期捉白貓比新手；天方有火象火鳩，當年火象真係新手良物；國王開始啲怪可愛左，差不多時間出左特調，嘔奶企鵝又靚仔又實用；直到綠野後，追埋隻赤尾鳥，就開始無左研究新寵熱潮，因為舊寵已經好豐富。後期公主王子出現，四石開始唔值錢，又另一件事。

次元就比較少打，印象記得初期戰士出頭，有四連就有隊。然後大家發現幻獸師必中，又有招軍團、合體同魔神，再之後大家覺得軍團拖慢進度直接魔神。後期發現商人打到 >1，到最後真係有人研究到點打嬴元師，前前後後都有十年八年。

真...以前三城都有人
中期開左TVB之後多左人過個邊沙龍玩
地圖越開越多比到種去旅行既感覺

童話次次開新資料片真係俾到個探索既感覺 我依家都應該有唔少地方冇去過， 因為後期少玩左

climbd72146

我係美人魚開始玩 ，開巴格達果時幾開心，有飛毯用

新手寵 小光貓頭鷹應該係 no.1
個人最鍾意寶石獸

仲有最正係萬聖節活動

好似派變身水 變鬼 ，然後去三大城問 npc 囉糖 幾多鬼超壯觀

巴格達啲外島
好鐘意聽佢地比人打既聲, 好實在

新手村一出世要答村長問題 都幾過癮

光貓頭鷹有補血真係唔講得少

巴格達算係大更新，應該人魚開始上軌道搵到錢，任都有笑有淚 當年唔知點解轉賣毯都搵到錢

仲鹿仔任 好記得當時個個都組隊走全圖去搵鹿仔

鹿 月兔 廢屬 但真係勁值錢

聖誕節要儲料比聖誕樹

有冇人解到史蓋窩要去尼克草原打木頭貝貝拎毛果個任

諗起以前岩岩開始玩
細個無錢買黠數
瘋狂開account淨係玩頭60點

想點佢宜家D點數除左娃娃機嗰D仲有咩用

木貝個任唔會突登解
得閒鳩行就會遇到 有時連續幾場都見到

網頁有商城

鹿係神寵wo
技靚招又多

聖誕節，彩虹城真係有大大棵聖誕樹
萬聖節果個真係好癲，成個彩虹城咁大真係周圍都有人
新年炸年獸又係好好笑，有一次有利是封送，大頭目要封利是比人

講起以前啲族真係好融洽，開個族真係有存在意義，試過有個族大頭每星期都搞活動，又派禮物
打家卡、打競技，好多野做 九級農場其實好玩，但太麻煩，又無咩人參觀

二級公會己經好勁 有房

從零開始最好玩

童話d bgm同埋寵真係幾有特式

寶石獸真係好得意, 一定要光系

乜次元大老闆變做可以扣多過一血 我以為一直都係魔獸師玩哂

無記錯唔止一隻職扣到＞1，斧都好似得，加攻降防上到雙位數

係咪高傷就得?
Btw 而家係咪冇次元玩 見到夠鐘彈左句紫色野出黎之後已經狗衝去ser2, 但係佢都係話次元未開啟既

指定職＋高傷，同埋係無左次元

其實打次元打到最尾贏會點？
印象中靜係打過頭一兩個boss
跟住間房有bug可以係條路側邊行

全世界彈返出去，多好多分

未玩到次元就冇再玩

熱潮維持左兩三日, 今日on返開始少人

入去都冇野做

係 除非有人想約齊人一齊打下保戰/23層

記得以前過年
寧願係屋企打年獸（粉紅色馬騮）
都唔願出街
仲要成日錯手食左舊年糕

而家唔會再有game係咁開心
回合制既遊戲 無自動 咩都等自己發掘
到人地整啲攻略出黎

好快已經有「自動做任」,呢樣真係大件事，行去npc都自動，淨係撳撳撳就升lv

大陸早幾年啲垃圾自動網頁game
整個VIP系統都有人成百萬成百萬咁課
仲邊會有人造舊時啲MMORPG吖

而家更加唔駛講，一隻FGO一年營收已經差唔多成百億
仲賺你68一個月咩
搵個勁IP求其整隻手機驚啲fans爭住課身家
炒短線賺夠就摺

記得有隻叫商業大亨既網頁驚，一開始有個vip要消費一萬，我心諗咁既質素邊有人會比錢玩，點解一年後有14個ser，每個ser起碼100個vip

之後我都做埋vip

不過有錢之後，系統加強左好多，亦更燒錢，香港有人燒左半百萬，有個台仔燒左至少兩百萬

登出完就登入唔返 係咁話我打錯密碼

打23F純粹係影張相打卡
冇左以前個種刺激感, 係到SM D BOSS

台灣個邊都搞緊聯署同LAGER直接傾
聽聞個邊提議係保留到台服同轉做月費制, 香港玩家就去台服一齊
希望仲想童話保留到既巴絲可以PM佢地fb page admin留名聯署
不竟依個係關服前最後一次機會, 而且佢地個邊有搞手可以搵到LAGER傾
關服後就可能無依個機會, 方便可以SHARE埋出去

掉過去授權post先

多謝JJ樹

以前小學雞個陣 唔識玩童話
同位當時 中學既姐姐一齊玩
當時佢玩僧侶 我玩法師
為左打介台 2個打屎洞B2 打得好勉強
後來放棄左升LV同結婚日日9行 行下玫瑰湖,微笑森林咁
諗番起同你玩真係好開心 但我後尾自己冇玩 咩都冇留低
KKO 如果見字既 就上番童話 或留低聯絡方式啦,

我隊7色寶石獸😢😢

仲記得以前就係因為童年年年都去動漫節..
到依加屋企都仲有隻金海馬公仔係度😢

雖然冇玩好耐，但係好唔捨得...

果時小學字都未撚識打
成日拎丫媽啲啲錢買卡 都未試過抽好野

支持

頂睇完你地講d野d記憶返晒黎

仲記得個ac係aesopexxxxx

好似玩睡美人ser

隻角色係藍色頭髮既矮人格鬥家

好lag既金銀城 地底既矮人村 入金銀城同彩虹城既皇宮地下升lv

然後有次去完動漫節買卡入野

過幾日唔知做咩俾人爆左ac

好記得係係金銀城既銀行睇到自已d野無晒

勁sad

冇去過動漫節，小學唔夠膽叫老母帶去，唔通叫佢去睇下我點敗家法咩

好後悔冇買到卡簿 同冇去網聚

點解可以練到有火焰流星

耐性
元控82

暗師都叫做有按鍵精靈用，法師真係一下一下自己打

仲有以前岩岩玩挑贏屎王真係好有成功感

之後打沙龍八師真係好勁佢衝鋒過黎

有無人可以開私服

好掛住我隻小光貓頭鷹

hkopenexxxxxx

而家有無人一齊玩下? 解下任/上下23

解任好玩過23

呢句真, 而家個個D能力突破哂天際, 打23f同玩三國無雙玩天國冇分別

做下任務回憶下或者做D自己之前冇做過既任務反而仲有趣

博屌都要講句
睇人哋救亡 鼓勵任何方法都好 起碼一試
諗起樓主開post 一開始起碼一半以上都係潑冰水

宜家隻game變到好融洽，想借野講一句全世界都應你

btw想借絨布

記得之前有BUG定咩 可以改LV做200

我有隻手動轉生2次96LV魔獸
一套啱屬核心桃太郎

記得小學開始玩, 第一隻就係劍戰, 果時斬一野一耐久, 去貝伯港幾萬可因買把劍, 買完唔捨得用..

果時5000可因已經好多, 第一粒1封石係等村長叫我去送信先買到, 捉到隻小光貓頭鷹已經好開心, 後尾痴左線, 將隻由開角色用到當時既水蜘蛛（我的寵物）溶左落把武器到, 喊到我仆街

之後玩翻,見人暗師打沙中好型, 開左隻暗師玩, 手動用左3-4年先練好招洞爆（果時冇乜零用錢, 一個月只可以買到150點, 所以用左好耐先練好（其實練到好大原因係因為佢後尾轉左做免費）

前幾年高登有人提起先再回歸返, 不過都係玩左個幾兩個月only,果時冇野做就會上23, 記得有朋友開到核心

Hello 呀小魂 戲水

推

仲要?

以前係有人crack到啲package改數值，跟過40萬傷商人帶升凍原，應該係改左隻算盤

要啊，有冇聯絡資料飲完茶返屋企搵你

你幾耐到, 我轉頭可能都出街要

唔緊要咁夜晚再搵你

me have

你個fb 比人del左 ?

刪左

以前有隻稀寵(除左木貝)，都好威威

木貝算係平民稀寵，又易捉又實用，記得用木貝搵過唔少錢，曾經十萬蚊一隻

易捉麻
果時最想要卡拉龍

好多 pk 改個寵名黎賣 呃人

上面先有人講話比人用隻光蜂改名呃過

最多係土獅扮火獅

我自己冇用過火獅

遇極都遇唔到,係街買木波合好過

木波真係跟一世
後期是但捉隻野生河童，又厚血又齊技…

以前細個好想要隻火機 遇左好耐都遇唔到

如果仲要的話就密我吧, 夢玥精靈

頭銜又係另一樣好吸引既野，有啲活動送既頭銜，錯過左就唔會再出
雖然之後有某份可以買，但只限台版推出過既頭銜，有啲港版頭銜無得用錢買，後期開嚟用會搵唔到圖變左問題號「？」

儲A-Z真係洗好多可因，星座就用真錢買，有啲節日頭銜，只可以二揀一，之後都用真錢買返

不過上左咁多年23都打唔齊頭銜…

運駱駝on9得黎好好笑

七子

有 d 係網聚定 動漫節先有

我鍾意水企同埋茹
個時冇錢買木茹, 因為稀寵要成300萬一隻
買唔起所以搵人捉左隻土茹, 又可愛又好用
鹿仔我都好鍾意, 個fd俾左隻金鹿返黎
呢三隻寵用左十幾年都仲係到

土菇我都有，超可愛

雖然本身我係鍾意木茹多d
但用耐左就對隻土茹有左感情

河童都好可愛 捉左一套翻黎

我對沙僧麻麻地
但識得以前有個族人勁鍾意河童, 齊哂一SET

有一排冇野做 捉左30隻雪怪
開3個分身喺金大散步

前幾日成個金bank都係水鳩獸

十年後都仲記得係解咩任可以最快升10lv轉職

連任務名同內容我都記得

阿爾的野牛
遊子身上衣
老樹的心願
一波三折
拔白頭髮 黑頭髮

個人覺得矮人最好升

野牛同黑白頭髮都好似冇經架喎
Btw 黑白頭髮好似係狄卡的煩惱

其實係幾時開始轉用而家呢個藍色介面
好肉酸
以前木質嗰個咪幾好

好似係05/06

以前拎到粒石一定係捉光鷹
解任粒二石即刻去捉隻火熊 解封個刻真係好開心

十幾年前

糖果屋

應該唔係糖果屋，真係好耐之前

記憶中嘅童話係咁嘅樣

以前拎住火熊周圍同人pk

係，一開始玩我係依個介面

如果佢肯出多幾隻大元帥咁上下難打既王比人打， 起馬捱多五年

希望各位可以撥冗留名

入去佢fb，係mesg留底：

伺服器：香港服
真實性名：xxx
帳號：xxxxxxxxxxx

以前有海馬,用左一次唔識變番原型扔鬼左,好後悔

我有呢兩隻，唔知放左去邊

放熱水會變軟

果時小學生唔識 ，仲有係跟把遮，上佢官網原來出過好多野

仲有依個,成十年

我都係

海馬個以前有,家下真係唔記得去左邊
記得入面舊野好似一片野,一屈佢就會變雪花再變硬

係，暖包

Climba79274

你所不知道的《童話》──背景
根據「雷爵資訊」的客服主管「郭明芳」先生表示：
《童話》的主打可愛風格，是想要吸引女性族群，以及之前沒接觸過線上遊戲的玩家。
結果，卻意外的發現，有許多男性的玩家也被可愛的風格吸引進來……（有被女朋友拉來玩，也有父母被小孩子拉來玩）。
很幸運的，《童話》順利地在台灣上市，並且在2003年3月完成日本代理授權，同步也在大陸、香港推出。

至今，目前《童話》海外有在營運的共有11個國家（童話的多語系版本：繁體中文、簡體中文、日文、英文、法文、泰文）。
而「雷爵資訊」也因為《童話》的起步，進而擴大營運，並且推出更多廣受市場好評的新作，見證「雷爵資訊」的實力。

你知道嗎？
「雷爵資訊」自製產品一覽
《GKK萬王之王》→《創世霹靂》→《童話》→《天外》→《GKK2萬王之王2》

你所不知道的《童話》──築夢
其實最早《童話Online》的名稱為「Kid Online」，
後來因為覺得英文（在此第一人稱為雷爵官方）不易打入玩家族群，所以改為「童話王國Online」。
又在當時發現許多熱門的Online Game都為兩個字居多（天堂、RO），
四個字的遊戲也會被玩家簡稱為兩個字（石器時代：石器、魔力寶貝：魔力），
所以最後又將「童話王國」改為現在的《童話》。

你知道嗎？
《童話Online》上市時間表
CB：2003/1/28
OB：2003/2/21
正式收費：2003/4/21

回合制的由來
其實最早遊戲是做成像名著《太空戰士》系列的半即時回合戰鬥制，並且在當時也已完成在內部測試了。
只是當時測試發現，回合制加上Time Bar的即時性，會使遊戲戰鬥的時間拖長，戰鬥也會顯得不流暢。
為了怕引起玩家的反感，於是最後還是拿掉了Time Bar的設計，而選用最傳統的回合戰鬥方式。
至於即時性的設計，就跑到了戰鬥畫面左上方的那個時間條。

你知道嗎？
《童話Online》主大陸──米斯特里亞大陸的取名
米斯特里亞就是英文「Mysterious」的意思，也就是「神秘的大陸」。

遊戲取名的特色
《童話》老玩家應該聽過「小藍喵」這號人物，她就是童話最早的企劃之一（另一位企劃就是GKK的製作人Ruby）。
遊戲裡的NPC及地圖……等相關設定名稱，許多都是用公司工作人員的英文去翻成中文，而這項遊戲取名的特色，就是她發想的。

你知道嗎？
《童話Online》工作人員的英文名稱與遊戲名稱的關係
◆金銀城地下迷宮魔王──沙龍八獅「Salonpas」，為《童話》最早，也是當時唯一的一位Server工程師。
◆趴趴迷宮「Papa」：目前《童話》主Client，並且因為這個遊戲，讓她結識了魔王「沙龍八獅」，
兩人不但結婚，而且還有了愛的結晶喔！
◆史蓋窩克海「Skywalker」：《童話》最早的Client成員之一，後來轉Server，2003亞太電玩展，他就是到場負責的工程師。
◆貝伯港「Babe」：小藍喵，《童話》推手，為最早的企劃成員之一。
◆米夏島「Misha」：繼Ruby之後的主企劃，「保衛戰」就是由他發想的。
◆彩虹城的小貓「小任」：早期「雷爵資訊」的GM，現為「GKK2」企劃。
◆翡翠城四級推車製作人「瑪姬」：目前童話企劃團隊中，唯一的女性喔！
◆「一千零一夜」資料片的幻獸「大可獸」：遊戲測試工作人員……別懷疑，他的中文名字就是大可。
因篇幅有限，所以還有許多類似的取名，就不再一一解說囉。

GKK與童話、童話與天外
《童話》製作初期，許多資源都是由GKK那裡提供。譬如Server的引擎、圖形ICON，都是從GKK直接移植過去。
所以眼尖的玩家，若看到GKK的攻略本（現在可能絕版了），會發現許多裝備類的小ICON圖，
都跟《童話》的初階裝備圖長得一模一樣。

另外，《天外Online》也是延用相同的Server引擎，而根據天外團隊的說法，《天外Online》可以算是「中國風味的童話」呢。

你知道嗎？
《童話Online》三大種族之間的故事──保衛戰的由來
看似和平的童話世界，其實最早故事設定時，是打算將三大種族設成是彼此爭戰的狀況！
後來因為覺得戰爭這個題材，放在可愛風格的童話中並不適合，於是就將戰爭拿掉，成為了現在的世界。
但是一款線上遊戲缺乏了戰鬥，又會顯得乏味，於是要玩家同心協力抵抗外敵的「保衛戰」也因此而出生。
其實最早的保衛戰設定，是輸的話（暗黑幻獸師佔領村莊），該新手村的所有商店機制都無法運作。
但是最後因為怕造成新手不便，所以將此設定給取消了。

推廣遊戲
在遊戲製作完成之後，首先要做的自然就是將遊戲推廣給玩家知道。
在初期，《童話》宣傳方式就是全體員工總動員，到全省的校園做「灑片」的活動（也就是站在學校門口發光碟）。
而在2003年的市貿電玩展，因為在展場擺攤的資金不足，所以就只能以員工到處走來走去，
發片給來參觀電玩展的民眾做為廣告（童話非官網「敗家一族」的站長，就是這樣被拉進童話的喔！）。
日後遊戲漸入佳境，才開始在7-11及3C其他通路上架。

詳細

其實最早的保衛戰設定，是輸的話（暗黑幻獸師佔領村莊），該新手村的所有商店機制都無法運作。

呢個勁，如果輸左淨係換graphic成條村燒左都正

睇過doc，雷爵有套sdk專開發online game，用二流機都可以做到8000ccu

諗番起保衛戰組左兩條友，隻寵親和度唔夠 兩 rd 死死左佢兩個，襯罵我之前我即逃走

唔夠親和咬自己呢樣真係好痴線，尤其一開始玩野生河童成日出現呢啲事

以前啲資料片出得好密
咁大型更新幾個月就起貨

資料片整理

《童話》至今已推出了9張的資料片，許多玩家可能已經搞不清楚每一張資料片的開放內容了，
現在，電腦玩家就在這邊做個整裡，讓老玩家回味一下。

人魚傳說

2003/07

◆開放職業二轉
◆30種新幻獸配件
◆1主線任務、10小任務
◆神殿保衛戰
◆首次組隊與黃金時段經驗值加倍活動
◆銀行樂透彩券機制

愛麗絲夢遊仙境

2003/10

◆武器新造型，新增「鞭子、拳套、算盤」三類旅人系武器。
◆裝備幻化與有洞裝備強化
◆幻獸融合
◆工作頭銜系統
◆家族競技場，優勝家族可獲得「生命核心」
◆國家保衛戰，由三大城守衛長宣布
◆寵物推車

一千零一夜

2004/04

◆寵物變色
◆結婚系統
◆家族房間提升至第4級，增加家族垃圾桶
◆魔毯、跳舞捲軸、經驗種子、觀戰、大盜開寶箱（狂打鑰匙開寶箱）

國王的新衣

2004/08

◆瓦尼島地下遺跡
◆寵物玩具
◆二轉職業角色新造型
◆戰鬥頭銜系統（打王可獲得）
◆放煙火道具

綠野仙蹤

2004/11

◆家族等級開放到第八級
◆戰士武器加工
◆新增虛擬寶物「宇宙奧祕」
◆玩具材料箱、寵物降級道具（咖啡、果汁、牛奶）、離婚與改名、瓦尼島地下遺跡23F

姆指姑娘

2005/03

◆家族產物徵收競賽，優勝家族可獲得「宇宙奧祕」
◆袖珍幻獸
◆五級寵物推車（會動喔！）

美女與野獸

2005/07

◆家族熱鬥擂台
◆寵物及娃娃收集冊
◆魔女造型沙龍

桃太郎

2005/12

◆遊戲介面改版
◆家族幻獸牧場
◆搓牌機制
◆寵物新技能
◆修士左手書籍裝備、修士旅人武器加工
◆防具加工
◆謎之裝備
◆骰鐘賭場機制

糖果屋

2006/03

◆轉生系統
◆旅人左手樂器裝備
◆攻城戰，玩家合力攻打次元城堡，反擊冥界魔王的意圖，預定暑假時開放

亦都好早就冇更新原來

由國內研發公司雷爵開發的線上遊戲《童話》，日前由日本 Success 公司包裝製作，推出了 NDS 版的遊戲《童話王國(オンラインゲーム)》，這是一款益智型遊戲，其中所有圖片和素材都來自於《童話》，為線上遊戲的延伸性產品又開啟了一個方向。

以前dl過嚟玩

咁過癮

童話執行製作專訪

目前童話的執行製作，就是設計「瓦尼島23F地下遺跡、戰士加工系統、家族熱鬥擂台」的人。
他表示，目前童話暫不會考慮開放三轉，因為他覺得線上遊戲的生命，並不是靠轉職及提升玩家與怪物的強度來延續，而是靠玩家之間的互動，與社群機制的運作。

線上遊戲101，一個好既遊戲基礎，可以使玩家自行發掘出遊戲獨有既生態

佢最後果段

最後──去你的童話，玩它個天翻地覆

最後，《童話》已經三歲了，它帶給你什麼樣的回憶？還記得升級時，隨機屬性隨到魅、魅、魅的驚喜；龜在地下室，跟小護士泡茶練技能的日子；總是在發呆的時候，村長才會想到要找你去跑腿；跑地下遺跡時，生命核心永遠是你旁邊的隊友開到；練寵時，心愛的寶貝連續10級，每級都很爭氣地在你想要的屬性上+2；每天上線時，一定要去商場逛一逛……如果以上這些內容你聽了很有感觸，想必你一定是《童話》的老玩家。

不論你對《童話》是否了解，它對你來說，或許只是一款普通的線上遊戲，但對於眾多《童話》玩家而言，《童話》是他們第一支接觸的線上遊戲。童話世界中的奇幻歷險、玩家之間的深切情誼，讓《童話》如同大家庭般，將大家緊密聯繫在一起，並且也打破了線上遊戲給人負面的血腥暴力印象。

而《童話》對於「雷爵資訊」來說，更是一款意義非凡的自製遊戲，帶給他們許多有價值的營運經驗，也墊定了日後設計遊戲的基礎。而眾所周知的童話故事題材，使得它能順利地推向海外各國市場，這對國產遊戲來說，是個很大的鼓舞。

最後，祝各位玩家在遊戲中找到你的童話，也引用《童話》最早的宣傳語做為結尾：「去你的童話，玩它個天翻地覆」。

搵到

桃太郎

2005/12

◆遊戲介面改版
◆家族幻獸牧場
◆搓牌機制
◆寵物新技能
◆修士左手書籍裝備、修士旅人武器加工
◆防具加工
◆謎之裝備
◆骰鐘賭場機制

你個user 名

帶升23, 金大+++

一直覺得轉生後，著左裝既精靈好撚型，綠色衫果款，好有型

去到咁後唔怪得無印象，嗰時已經棄咗game轉玩少林傳奇

喊出黎,撞得番個狂戰ac
但個魔獸真係唔記得

好記得第一次開國家保衛戰，彩虹城爆哂人個畫面

唔經唔覺都十幾年...仲記得果陣係表姐玩我又貪得意去玩,仲要自己屋企無電腦要去表姐屋企先有得玩
自己個英文名都係果陣要改角色名而嚟,到依家都唔知點解果陣會簡依個名
果陣仲係灰姑娘時代,見到D幻獸得意就簡咗做幻獸師
仲記得第一隻新手寵係紅飄蟲,咁多隻新手寵最鐘意就係佢
之後仲要我表姐幫我抽埋七色飄蟲
結果玩玩下先覺得好難升,重練法師
每次出新資料片都超期待,真係好似去探險
之後雖然轉投過其他ONLINE GAME,但斷斷續續都有玩下
改咗做免費版之後就重新叫過D朋友玩,但都係KEEP得一陣
之前玩落摸熟咗,免費版就開始儲稀寵
依家先發現玩咗咁耐都無點影過相,係都要襯最尾先影到張全家幅...
真係好鐘意D幻獸
人真係要失去先識珍惜

有冇人可以比個login.exe我

解決左

以前好多人爭真係

岩岩撞正我大學畢業 童話就完結
好sad

童話online 未有二轉之前都係世界級

不停出關於童話既資料片

最愛都係尋找愛麗絲任務，最難做既任務之一

轉生系統先岩，姐係糖果屋

但唔轉生老手冇野玩

佢出新資料片好多都係冇咩人去，由一開始貝泊港就已經冇人去

我已經畢咗業踏出社會,但諗返轉果陣玩童話既美好時光

人族未轉2轉造型既時候係佐助頭果隻型d
轉左2轉造型反而短髮果個型

短髮1轉好樣衰，極瘦

岩岩上網 買左隻人魚傳說光碟留念

請問邊度仲有得買 好想買翻啲留念

轉生 單打屈機，求其一下都秒
唔轉 講配合

十年回憶版未有轉生前，真係齊人先會打

再講資料片真係可以出好多
可能已經放棄左或人手走晒

我當年好似就係轉生完棄game

我叫台灣 fd 係拍賣網買，一隻都係 20 ~30港紙

雷爵

睇番新聞上年年尾隻手機game都開發緊
真係想摺pc都未定

佢出先算
對雷爵已經無曬信心

其實雷爵已經好好 肯keep住run 15年

畫兩頁滿足下自己幻想，希望佢真係會出手機版

勁呀

吉恩村

賺頭蝕尾 你見佢再冇出新資料片 其實已經係吊命

一轉免費真係無得長遠發展，但月費又唔夠其他人爭

商成制一定賺過月費 只係垃圾管理 唔出新野 唔封外掛 最後搞到人流流失 咪賺唔到錢 同埋成隻game設定 既貨幣流通失行
新手加入或回流重玩 物價已經太高 搞到玩一陣又棄驚 結果又冇新血

希望佢唔好走數

雖然已經好少玩，但係都唔想佢執
不嬲每隔一陣會入去掛下工

童話個工作系統如果擺係手機game到真係冇得輸
雷爵諗諗佢啦屌你！

一開始佢商城先賺得多，月費加 賣卡 賣包錢先好搵

免費 ser 整到通貨膨脹

我屋企有官方出既第一本攻略 創造之書

一本紫一本綠

根本隻人勁到可以一下秒全場個時, 已經唔係打緊機
就好似玩無雙同玩FIFA都唔會揀最易個難度黎玩啦
玩過十年回憶版同台灣新ser水蜜桃
由0開始玩, 同人組隊打, 個種感覺係最開心最好玩
當乜都秒乜都自動化既時候, 咁樣叫打緊機咩?

童話工作系統真係online game 界黎講係頂級
未見過一隻online game既工作系統係咁多變咁多配合咁多元素

俾你豪一次

冇轉生既23樓真係最好玩

最驚打唔死d 怪變身就gg

係金城問人打唔打又會識到一班人

轉生系統出左之後, 加埋D越黎越多痴線寵物降級物品之後.....
23F D大化變左俾人SM

見人999999之類秒boss已經知冇得救

無轉生同寵降，隻game真係捱唔到咁耐
起碼大家初期轉生，配點上到二千幾點，再到後期每級完美配點到三千點，都玩幾年
如果真係有機會出單機版，一定煲齊咁多種裝

佢 所有野都好多變化

仲有佢係唯一一隻 game ，一出新手村就要逼我食藥 ，唔武化唔夠打，武左又比屬性克

有咩地方洗
錢就話有賭場

好多地方有得抽野、星期四禮盒、夾公仔、魔幣商，不過都係抽下稀寵／ob好玩，有降水都無時間升

遊樂券抽鬼
夾娃娃機(會中bug無獎收)
魔幣抽獎(好多垃圾)
商城買野(全部垃圾)
不過無所謂啦，攪手無錢賺，求打個和大家開開心心玩埋佢

想問有無得買鹿？

新手其他職真係極難玩 得法師可以屌得下。
旅人果d 屌你得躲避 打條撚
戰士又要買藥回mp

無，抽獎好似有 但機率應該仲低過被招牌擲死

狂買點數裝

有啊有啊，有得抽

有隻閃電

傷害同敏設定 其實完全冇測試過平衡

職業又係 暗師 商人 幻師 流星法 帶升收錢其實唔係太好 所有技應該最多打一排就最好 起碼多d 交流

有冇bgm聽返

如果係咁應該冇人玩法師

打全體都要既，但相對限制要多，比如獸神要開寵扣血，暗師扣敏低命

set 佢回魔快d 扣mp減半 有全體技 交流真係少左

如果成個ser汁完再開，會日煲夜煲

話時話，有暗秒到冰洞2未

其實有無轉生唔係問題，而係佢出完轉生就差唔多停止更新

果時3個月咪收左皮

果陣要收月費，又唔捉洗錢，好快走哂去免ser

有用體裝升lv幾萬血任佢扣
有時帶升啪隻高血娃有排用 仲要轉換再生極快回血

反而暗c又要高敏又要高智就好大限制, 果時黑洞帶沙中沙外都唔會覺得好誇張(仲要花極多時間升, 法師都係)

後面有d靚小小既鞭, 是但玩有獸神都食到金木

當年見過人洞爆龍3真係

希望可以親眼見埋冰2

有冇巴打組團周圍行下地圖 以前一直都冇去過70 80 lv 既地方

咁痴線...

早兩日打小小先記得有 美女與野獸資料片，啲地圖冷門到

有冇人可以帶下升lv
以前有好多地方想去都唔夠lv去

我都想約埋d人一齊去捉下寵

條友用外掛掛龍3，我入去吸左幾個鐘

雷爵之前出過一隻叫彩虹汽泡 入面法師 暗師嘅設定 都係冇全體 最多都係得一排

屌你個名

彩虹汽泡本身好似係童話2, 不過執得仲快過童話

人生第一隻olg，偷錢買月卡俾呀媽打到仆街
童週亦係第一本期期買既遊戲雜誌
未學識打中文字係吉恩村who can help me up lv who can help me catch pet
掛親密度要係間勁細既屋到掛廢事啲寵行得太遠倒扣
個陣寶石獸光兔個個破產都要買番隻
咩屬性除lv等於4就係勁寵
拎個fd個幻獸師捉啲1石寵捉到夠錢買卡拉龍之後遊城，勁多人係後面跟住黎跑
第一次同個三唔識七既人結婚
好撚好撚多回憶

對廿幾歲既九十後真係意義不凡，佔左人生超過1/3時間，朋友都無幾多個陪你十年

我諗唔少人都試過俾自己隻野打死 買隻小光返黎俾佢撞一野都勁痛， 由求是冇乜血要佢出技補果陣多數唔聽話

之前用火熊比佢打撚死

卡拉意真係正

鬼咩
又冇更新
外掛洗錢升技又淨係朝早bam 完人，下晝就解返
做show 咁做
話會改出手順序又唔改
連答應左話會改返舊界面 改到個服執埋都未改

最鍾意係卡拉龍 白雪雪 頭大大
超級可愛

英檢又係好癲，邊有game整個測驗比細路玩，又真係有唔少人玩

寶石獸 同雪怪

彩虹汽泡其實幾好玩
個時同個好鐘意玩童話既fd玩過彩虹汽泡
D技整得靚，戰鬥系統都多元素咗，但隻game太呃錢，同埋交易系統弱智，所以急速收皮

麻糬兔

當年無過去玩，有冇詳細講下

好多寵都好鐘意
但我對火鹿仔情有獨鍾
但我得金鹿

戰鬥系統其實幾好，一定要一隊5個人打，唔會好似童話咁似一人秒怪

交易就真心戇鳩，可因係冇得交易，我唔記得可以交易個個貨幣係咩，但係個種貨幣係要玩小遊戲中獎先有

代理有冇心做真係差好遠

我印象有d矇糊，但佢有分星星同可因
打怪好似只會出星星，星星只可以同npc交易

同埋學技要技書，難出到癲

但戰鬥真心幾好玩，有前中後三排，冇全體技，黑洞個d都係打四隻，個招魔法每升1-2lv都會有變化
好似我玩法師，招火球術每升兩lv會多粒火球射出黎

但我玩咗唔係好耐，因為個系統好on9
但可取既係戰鬥系統唔錯，d技幾華麗

精靈 獨角仙都好cute

學技仲唔會局限 法師同暗師兩邊嘅技一齊學又得

記得有個任整粒回復記憶既香口膠，個醫生話研究左粒藥廿年，不過有十九年都係搞緊個味道

然後有個廢青npc食完就好食到high撚左

唔知點解 一代既game 收得係好過2代

石器時代2
天堂2 都係冇1代咁收得

e隻真係用番d名，但做唔番個感覺
尤其係技能

想搵日瘋狂做任

有興趣 而家?

見寵就捉
go嗎? 係既我去買定勁多石

早幾日想捉隻160怪，隻魔師唔夠血兩round就死左

可唔可以沖埋涼加入，留個名比我搵你

好阿 但我無毒寵
金大右邊 ID:Ylk

有冇暗師法師

介唔介意開個DC玩, 打唔到字好麻煩

有幾隻暗，法師唔知擺左係邊

我玩左數唔到咁多張 果陣成日收黎玩

牙痛不是病

多謝2位陪我玩左成晚

好耐無咁開心打機

我地仲未捉到暗精

不如捉美人魚啲怪

聽日繼續

當魔力寶貝無到?

巴哈有人做到洞爆龍3

仲要敏夠快

咩黎

冇當佢無到，只係話童話工作系統頂級

用暗師打上去，其實都幾有挑戰性

咁魔獸係咩

同埋 童話 做到 村 同城既比例
吉恩村 十字路 好易行同記
魔力 淨係記得東E

魔力你玩左幾多年阿

淨係記得東醫 ?

講緊新手村

記得係小5果陣出, 一出無耐就開始玩, 果陣成日放學去買幻獸卡返去抽野, 當時未有帶升呢樣野, (因為未有人高階轉職), 同家族D人升下Lv係幾開心, 好鐘意每條村既音樂
但因為細個屋企人有限打機時間, 每日玩得1,2個鐘好難升技, 加上就升中學打機時間比人愈禁愈少，玩左1年左右就冇玩。

之後去到中3,4再玩返, 果陣D人已經好勁, 收錢帶升, 冇左成班人一齊慢慢升LV既樂趣

到左大學Year 1, 開左新收費Ser, 見到大家由零開始好似幾吸引, 於是又再玩返, 同D族人一齊升lv同打族家

咁樣間斷玩左3次

其實呢D回合制Game移植去手機Game應該唔難, 希望會咁做啦

佢自己公司應該冇技術，又唔夠膽扔咁多錢出黎搞

魔力都有回合制手機game

不過俾中國代理搞到成pat屎咁

唔難 但睇佢做唔做

石器某私服 自已都移植左去手機版 仲要同同電腦同一個ser

就快1001

童話online下月底結束營運(2)

開定

人生第一隻online game
個時要比月費先有得玩

收兵可恥

原來you是個boy

我都試過開隻女角光師去識男朋友
(利申HEHE)

推埋佢